美國軟件公司大規模裁減中國員

【有線中國組：美國軟件公司大規模裁減中國員工】

來自美國的全球第二大軟件公司甲骨文，宣布大規模裁減中國研發中心的員工。估計被裁減人數近千人，有受影響既員工表示，今次裁員沒有任何先兆，懷疑背後涉及政治因素，和中美技術之爭有關。

留意稍後《有線中國組》節目，會有詳細報道。

今晚 9:30 凌晨 00:30 有線新聞台

#有線新聞‬ 有線中國組

中國又贏

明正言順帶技術返終國，贏到開巷

可以回鄉創業

唔係你班友成日偷技術會到今日咁嘅局面？

我們還有華為

近千駐美間諜功成身退，實現返國回鄉創業，距離中國2025又近了一步！贏！

返鄉下創業

又贏

中國人最鐘意狡兔死走狗烹
返鄉下就滅埋你聲

SAP不嬲都只係識吉人，無乜料

屌你老母！共青團成員

SAP唔系德國咩

而家好似係講oracle....

裁員好
全部加入華為騰訊

你們還有爸爸
阿里爸爸

我柒，我本來想打oracle

可以響應習豬頭，返鄉下耕田

還有樹皮可以吃

oracle入面打中文真係睇到頭都暈埋

去第二度再偷過 親

如若屬實
中國將成最大贏家

SAP

香港人都唔會好過，香港It狗入外國大公司只會難上加難...

一早要咁啦

直接轉去華為返工?
華為當年都係咁偷人野

賠N+6 賠到笑
班人都唔滿足

笑乜能野，你估香港人會走得甩咩

律師行

中資公司又有咁多專才加入，佢地會知美國公司技術，中國又贏

甲骨文中國研發中心大裁員：離職賠償N+6，資深員工不滿

5月7日，多位被裁員工向澎湃新聞（）記者確認，甲骨文北京公司上午召開會議，宣佈參會員工均已被裁員。被裁員工早上收到的會議通知中，也沒有說明會議內容，因此這一消息顯得十分突然。

多位被裁員工表示，這次裁員，甲骨文在中國有研發中心的城市均有涉及，包括北京、上海、蘇州、深圳、大連等。

有被裁員工稱，甲骨文中國這次裁員主要裁的是研發中心人員，首批將裁員約900餘人，其中超過500人來自北京研發中心。

一位瞭解甲骨文裁員情況的人士向澎湃新聞記者表示，整個甲骨文中國研發中心都要關閉，並稱這是甲骨文美國總部的決定。甲骨文在中國的研發人員約1600人。

對此，甲骨文中國的一位公關經理向澎湃新聞記者表示：「這個我們現在沒有回應。」

本月內離職的員工補償N+6
據澎湃新聞記者瞭解，此次甲骨文對離職員工的補償方案，根據簽解約合同的時間，分為三個等級。解約合同簽得越早，補償越多。

一位被裁員工透露，「5月22號之前簽解約合同，是N（工作年限）+6（個月薪酬）的賠償，一個月後，即6月7號簽是N+1，再往後就只有N了。」
較為年輕的員工對這樣的賠償條件還算滿意，「比國內其他企業好很多。」

但一些級別高、年齡大的員工對這樣的安排並不滿意。他們表示，N+6的賠償條件看似很高，但對資深員工來說，並不公平。

一位資深員工說，「現在公司把（月）工資上限只打到2.5萬元，很多級別高的員工，工資遠遠超過這個數。」更有年齡大的員工擔憂，短時間內可能找不到工作。

員工表示公司仍在盈利

一些老員工對裁員不滿的另一個原因是，甲骨文在中國仍在盈利。

一位老員工表示：「不理解公司為什麼突然裁員，產品線上還在盈利。正常情況下，如果公司財報連續三年盈利，是不允許裁員的。」

甲骨文被裁員工在公司現場提出的訴求包括：「把工作機會留在中國」，「High Profit，Why Layoff（高利潤為何裁員）」，「反對甲骨文只要中國市場，不要中國員工」 。

也有多位員工表示，自己對公司即將裁員的消息，有一定的心理準備。

一位員工稱：「這次宣佈並不突然，去年開員工大會時就已經有這個（裁員）打算了，只不過沒有官宣，我們等了一年了。」

現在，甲骨文正在與員工進行一對一對談，對解約條件、訴求等進行進一步的溝通。

[

估計係蜻蜓計劃曝光，內部聲音令到進入中國困難，部門就再無存在必要

法例上限係N+3，依家係N+6
的平民睇唔慣佢地呢班IT好耐啦，唔會有用既

邊個話賺錢就唔裁我員

On9蝗

邊個話賺錢就唔裁得員

On9蝗

好快有平價版Oracle 了

我諗佢地無見過HSbC 點做野

中國研發中心喎ching...

嗰個唔係google 咩?

美國佬呢家先識炒支那人
早十年已經要啦 所有出國支那人都係間諜